---
slug: producto/mpt/
title: MPT
description: Fluid Attacks realiza pentesting manual (MPT), que consiste en revisiones manuales de código y simulaciones de ataques para encontrar vulnerabilidades que las herramientas no pueden detectar.
keywords: Fluid Attacks, Tecnicas, Mpt, Pruebas De Penetración Manuales, Pentesting Manual, Pruebas De Seguridad, Pruebas De Penetración, Hacking Etico, Pentesting
banner: mpt-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634643/airs/product/cover-sast_owhvak.webp
definition: El *pentesting* manual (MPT) de Fluid Attacks se lleva a cabo en el plan Advanced. En el MPT, el equipo de *hacking* ataca tu sistema con autorización previa y reporta las debilidades o vulnerabilidades de seguridad que encuentra. Para esta tarea, utiliza las mismas tácticas, técnicas y procedimientos que los atacantes maliciosos. Por ejemplo, nuestro equipo o *pentesters*, puede elaborar ataques que impliquen la explotación seguida de varias vulnerabilidades. Su creatividad —que no es una característica de las herramientas automatizadas— le permite lograr un impacto mayor que el conseguido explotando únicamente una de las vulnerabilidades encontradas. Nuestra revisión manual de código y los ataques a los sistemas en ejecución se realizan desde las primeras fases del ciclo de vida de desarrollo de *software* (SDLC), lo que significa que nuestro equipo de *pentesters* puede mostrarte la evidencia de explotación y ofrecerte recomendaciones de remediación antes de que los cibercriminales descubran las debilidades de tus sistemas. Además, al proporcionar a nuestro equipo de *pentesters* tu código fuente, ellos pueden señalar la ubicación exacta de los problemas de seguridad, dejando aún más claro lo que hay que solucionar.
---

<div class="sect2">

### Pruebas realizadas por un _red team_ altamente certificado

El equipo de Fluid Attacks ha obtenido varias
[certificaciones](../../certifications/),
en pruebas de penetración, como OSEE, eCPTXv2 y eWPTXv2.
Por lo tanto, te aseguramos que nuestros profesionales
saben cómo proceden los _hackers_ maliciosos,
lo cual es vital para probar la resistencia a ataques de tus sistemas.

</div>

<div class="sect2">

### Simulación de ataques

El _pentesting_ manual consiste en hacer
que nuestros *pentesters* interactúen con tu sistema
en funcionamiento con el objetivo de simular
ciberataques del "mundo real".
De esta forma,
podemos mostrarte evidencia de los impactos
de explotar las vulnerabilidades detectadas,
algunas de las cuales no se encuentran a través de otras metodologías.

</div>

<div class="sect2">

### Pruebas desde etapas tempranas

Siguiendo el modelo DevSecOps,
nuestro MPT apoya tus esfuerzos para implementar
la seguridad en las primeras etapas de desarrollo
en forma de revisiones manuales de código
y ataques a ambientes de pre-producción internos.

</div>

<div class="sect2">

### Tasas mínimas de falsos positivos

La revisión manual de los hallazgos de las pruebas de seguridad
por parte de nuestros expertos
nos permite reducir al mínimo las tasas de falsos positivos.

</div>

<div class="sect2">

### Tasas mínimas de falsos negativos

El _pentesting_ manual completa el trabajo realizado
con nuestras técnicas automatizadas,
tratando siempre de garantizar que
ningún problema de seguridad pase desapercibido.
Esto mismo no lo pueden conseguir las empresas
que ofrecen únicamente herramientas de escaneo.

</div>

<div class="sect2">

### Evaluaciones basadas en estándares

El MPT de Fluid Attacks te ayuda a identificar
cualquier incumplimiento
de los requisitos de seguridad predefinidos.
Siguiendo las recomendaciones de correcciones necesarias,
tu empresa podrá cumplir los requisitos pertenecientes
a estándares y guías internacionales reconocidos (por ejemplo,
CAPEC, CWE, GDPR, HIPAA, ISO/IEC 27002, NERC, NIST, OWASP, PCI DSS).

</div>

<div class="sect2">

### Atención al cliente ininterrumpida

Fluid Attacks ofrece varias opciones de asistencia,
incluida la posibilidad de que los usuarios del plan Advanced
tengan videollamadas con nuestros *pentesters*,
los cuales les ayudarán a comprender los hallazgos más complejos
y sus posibles soluciones.

</div>

<div class="sect2">

### Un componente de pruebas exhaustivas

Junto con el _pentesting_ manual,
en nuestro plan Advanced realizamos
SAST, DAST, SCA, CSPM, SCR y RE.
La combinación de métodos automatizados y manuales permite que
las evaluaciones de vulnerabilidades sean lo más completas posible.

</div>
